

 Verím, že sa musí stať niečo zlé, aby ľudia pochopili, že dobro vyzerá ináč. Výbuchy sopiek, klimatické zmeny, záplavy... to ľudia považujú za tragédiu len vtedy, ak to zasiahne ich alebo ich rodiny. Dnes ráno, keď som išiel do práce, na križovatke boli 2 vyhorené autá a pri nich MsP. Na našom 12 000 sídlisku je to už celkom bežná rutina.V  noci niekde blízko Vás zaparkuje nablískaná limuzína  a ak máte šťastie, tak na druhý deň si môžete svoje auto odparkovať - ak nie, tak zošrotovať. Gangy bojujú o svoje teritóriá na uliciach, podnikatelia na burzách a politici v parlamente. ľudia sa boja o svoje životy,majetok , rodinu a  na uliciach počuť, že sa neoplatí ísť voliť a je to len zbytočná strata času. 
 Ak však presvedčíme ľudí , aby nenechali o sebe rozhodovať iných, podľa čoho  si majú vybrať, aby o pár mesiacov opäť neboli nešťastní, že padli z blata do kaluže. Osobnosti u nás veľmi nerozhodujú, rozhodujú stranícke vedenia, preto si asi treba vybrať podľa programu politickej strany, ale tá ak sa aj dostane do parlamentu a bude mať málo %, nebude vedieť nič zo svoho programu presadiť. Hoci sa niekomu zdá, že je čas riešiť Maďarskú, či Rómsku otázku - presviečajú nás o tom tí, ktorí nevedia ponúknuť nič kon 
 Treba však skúsiť risknúť a predsa len niekoho zvoliť a trebárs obyčajných ľudí, ktorí nie sú poznačení tzv. VEĽKOU politikou. Väčšina mladých má problém zohnať si prácu a bývanie, ale tí, čo prišli pri povodniach o strechu nad hlavou majú iné priority. Tí čo mjú malé deti chcú pre ne kvalitnejšie vzdelanie a ten čo má zdravotné problémy zase bezplatnú startlivosť a lieky... A ké budeme mať Slovensko záleží len od nás a od politikov, ktorí musia nastaviť priority a potom sa ich snažiť aj zrealizova. Veľmi dôležité je , aby strany neboli jednostranne orientované len do prava . alebo ľava a aby sa vedeli dohodnúť v prospech celého národa a cej krajiny.Podmienkynastavené  poslancami a   vládou budú realizovať  práve ministerstvá,  štátne orgány…V našom štáte je stále platná Ústava, ktorá hovorí, že :„Občania majú PRÁVO na PRÁCU. Štát v primeranom rozsahu hmotne zabezpečuje občanov, ktorí nie z vlastnej viny nemôžu toto právo vykonávať" ( Piaty oddiel, článok 35 odsek 3). Zamestnanci majú „PRÁVO na odmenu za vykonanú prácu, dostatočnú na  to, aby im umožnila DÔSTOJNÚ  životnú úroveň", článok 36. „Každý má právo na PRIAZNIVÉ životné prostredie", šiesty oddiel, čl. 44. „KAŽDÝ má právo na včasné a ÚPLNÉ informácie o stave životného prostredia a o príčinách a následkoch tohto stavu", čl. 45. A nakoniec tretia hlava, Prvý oddiel, čl. 55: „Hospodárstvo Slovenskej republiky sa zakladá na princípoch SOCIÁLNE  a EKOLOGICKY orientovanej trhovej ekonomiky". Platí ešte, alebo ju treba zmeniť? 
 Slovensko už bolo niekoľkokrát  sklamané z ľavicovej vlády, bolo sklamané z pravicovej vlády, teraz je opäť sklamané z ľavicovej vlády, ale nikdy neskúsilo tretiu solidárnosti a zároveň vytvárania podmienok pre rozvoj trhového hospodárstva a ekologickú cestu trvaloudržateľného rozvoja  a preto by som chcel dať nerozhodným tip , aby si pozreli program aj takých strán, ktoré idú spolu so ZELENÝMI, ktoré chcú podporovať poľnohospodársku výrobu a rozvoj vidieka, investovať do zdravotníctva a školstva... 
   
   

